陳淑莊完成手術已切除腦瘤 消息：或屬良性仍待化驗

陳淑莊完成手術已切除腦瘤 消息：或屬良性仍待化驗

38分鐘前
即時要聞

患有腦腫瘤的陳淑莊稱已決定好日子準備做腦部手術。(資料圖片)

有市民親手為陳淑莊編織冷帽為她打氣。陳淑莊fb圖片

陳淑莊收到不少市民寄來的打氣信件，更有人為她送來日本寺廟的御守。陳淑莊fb圖片

陳淑莊今早在facebook表示，諮詢過幾名醫生意見後，已決定何時動手術，為免驚動外界而對其家人造成更大壓力，決定不透露手術日期、地點和時間。(互聯網)

陳淑莊的facebook專頁在下午3時37分出post，指她剛完成手術，成功切除腦瘤，衷心感謝大家對她的關心和祝福，並指她希望低調接受治療，稍後再交代病情。(互聯網)

【新增手術順利】

佔中九子之一的公民黨立法會議員陳淑莊，上月在佔中案判刑當天，公開自己左腦有大如乒乓球的腫瘤，更已壓着腦幹，醫生指情況危急，須盡快做手術，法庭因而將其案件押後至6月初宣判。已閉關安心養病的陳，今早在facebook表示，諮詢過幾名醫生意見後，已決定何時動手術，為免驚動外界而對其家人造成更大壓力，決定不透露手術日期、地點和時間。陳的facebook專頁在下午3時37分出post，指她剛完成手術，成功切除腦瘤，衷心感謝大家對她的關心和祝福，並指她希望低調接受治療，希望各方尊重，稍後她會交代病情。有消息指，腦瘤看來是良性，但仍有待化驗結果。

相關新聞：【佔中案裁決】邵家臻押往赤柱監獄 高呼：香港撐住！

廣告
為了令陳媽媽安心，陳淑莊近日幾乎絕跡各大小公開場合，最後一次公開露面是在上月28日舉行的反引渡惡法大遊行，當時她只是站在聲援佔中九子的街站向遊行隊伍揮手致意。不少關心她病情的市民就透過各種方法為她打氣，除寄大量信件、慰問卡給她之外，更有人為她親手織冷帽，甚至有人遠渡重洋在日本的寺廟為她求來御守，祈求她一切平安，難怪向來號稱「夠硬淨」的陳亦指「祝福滿瀉賜我力量超感動」。

陳淑莊在帖文指，自己有有醫護人員和家人照顧，着大家放心，「等我好消息」。雖然退居幕後，她仍不忘在文中加上「頂住惡法惡人」的hashtag，希望立法會的泛民議員要繼續抵擋「送中」惡法。其帖文發佈不足一小時已有逾2,000人讚好並留言為她集氣，祈求手術一切平安。

獄中書簡：平靜的力量 - 陳健民

---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------

5月7日7pm
玩《MINI GAME大挑戰》
CIELO絲悅送出400份慕絲染髮劑

相關新聞

【佔中案裁決】邵家臻押往赤柱監獄 高呼：香港撐住！

即時突發 1小時前

平平安安

陳淑莊的facebook專頁在下午3時37分出post，指她剛完成手術，成功切除腦瘤，衷心感謝大家對她的關心和祝福，並指她希望低調接受治療，稍後再交代病情。(互聯網)

陳淑莊收到不少市民寄來的打氣信件，更有人為她送來日本寺廟的御守。陳淑莊fb圖片